Разработана технология кластеризации документов патетного ведомства США USPTO (United States Patent and Trademark Office) и выявления технологической взаимодополняемости предприятий на основе сравнения кластерной информации (количественное измерение комплементарности технологий предприятий на основе статистического машинного анализа патентного массива). Программно реализованы алгоритмы парсинга патентов; кластеризации патентного массива на основе метода hLDA (Hierarchical Latent Dirichlet Allocation, иерархическое латентное размещение Дирихле); формирования матрицы «Предприятия – Кластеры (Темы)»; визуализации связей предприятий в кластеризованном патентном пространстве.
Серверная часть реализована на языке Python с помощью фреймворка Django. Для извлечения данных из файлов с патентами используется библиотека Beautiful Soup. Для предобработки данных использовалась библиотека nltk. Для кластеризации текстов патентов была выбрана библиотека hlda (https://github.com/joewandy/hlda), для ускорения работы она была модифицирована. Для фронтенда используется JavaScript
